{
    "question": "Portugis dan spayol yg membagidunia menjadi 2 untuk berlayar akhirnya bertemu di kepulauwa yaitu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Maluku</p><p></p><p>Maluku waktu itu menjadi pusat produksi rempah rempah yg dibutuhkan bangsa eropa, portugis dan spanyol yg waktu itu menjadi kekuatan adidaya dunia berlomba lomba mencari &#039;dunia baru&#039; hingga kedua kekuatan adidaya bertemu dimaluku, portugis setelah mendarat di maluku membuat perjanjian dengan kesultanan ternate sedangkan spanyol membuat perjanjian dengan kesultanan tidore</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-termasuk-peristiwa-yang-terjadi-pada-masa-363",
            "question": "Di bawah ini yang bukan termasuk peristiwa yang terjadi pada masa kekhalifahan abu bakar adalah    A.menata administrasi negara dan mendirikan Baitul mal \r\nB.memerangi orang orang yang keluar dari Islam(murtad)\r\nC.memerangi orang orang yang enggan membayar zakat\r\nD.memerangi orang orang yang mengaku nabi(nabi palsu)\r\n\r\ntolong jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>A.menata administrasi negara dan mendirikan Baitul mal</p><p></p><p>jadikan yg terbaik yh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menata administrasi negara dan mendirikan Baitul mal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-melakukan-perluasan-wilayah-terjadi-perselisihan-antara-te-753",
            "question": "Ketika melakukan perluasan wilayah terjadi perselisihan antara tentara islam tentang cara membaca al qur\u2019an. khalifah membentuk panitia penyusunan al qur\u2019an dan disusunlah berupa mushaf, yang dikirim ke beberapa wilayah,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalifah Ustman bin Affan </p><p>Maap kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-melestarikan-budaya-dan-adat-istiadat-bagi-siswa-s-283",
            "question": "Bagaimana cara melestarikan budaya dan adat istiadat bagi siswa sekolah dasar? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>dengan memakai pakaian adat di daerahnya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling rukun sesama, tidak membeda-beda kan teman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah yaa ;&#039;&gt;</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mwnakah-yang-bukan-termasuk-bukan-faktor-permintaan-519",
            "question": "Mwnakah yang bukan termasuk bukan faktor permintaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penerimaan dan penawaran</p><p></p><p></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-diizinkan-melakukan-salat-jumat-apabilaseseorang-diizin-434",
            "question": "seseorang diizinkan melakukan salat jumat apabilaseseorang diizinkan melakukan salat jumat apabila a dalam keadaan sibuk b dalam keadaan lupa C dalam keadaan jauh d dalam keadaan perang mana jawaban yang betul \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. dalam keadaan jauh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>seharusnya jawabannya dalam perjalanan jauh tapi kayanya c itu tulisannya salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dengan-jelas-negara-negara-yang-pernah-berkembang-agama-629",
            "question": "Jelaskan dengan jelas negara-negara yang pernah berkembang agama hindu    sebagai bukti perkembangan agama hindu di negara-negara tersebut! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf saya orang Islam </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-dinasti-syailendra-ada-2-kelompok-keluarga-yang-ingin-menyeb-642",
            "question": "Pada dinasti Syailendra ada 2 kelompok keluarga yang ingin menyebarkan agama hindu di wilayah utara dan membangun komplek candi buddha di wilayah selatan. candi itu adalah candi    a. borobudur\r\nb. Prambanan\r\nc. sewu\r\nd. panataran\r\n\r\nplis jwb, ini soal...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A candy Borobudur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>candi Borobudur</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.borobudur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalu salah ya bro</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daulah-fatimiyah-mengalami-kemunduran-pada-masa-khalifah-a-al-719",
            "question": "Daulah Fatimiyah mengalami kemunduran pada masa khalifah *    A. Al-Adid Billah\r\nB. Abu Manshur Nizar Al-Aziz\r\nC. Al Muiz Lidinillah\r\nD. Nuruddin Zanki\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A. Al-Adid Billah</strong></p><p></p><p><strong>Kemunduran dinasti Fatimiyah dimulai dari masa pemerintahan al-Hakim ((996-1021) yang membuat kebijakan kontroversial dalam bidang agama dan terus merosot pasca pemerintahan al-Zhahir ((1021-1035) dan musnah pada masa al-Adid (1160 M - 1171 M)</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimantan-serta-malaka-menjadi-satu-daratan-yang-disebut-216",
            "question": "Kalimantan serta Malaka menjadi satu daratan yang disebut \u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pulau</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pulau yang sama dan bagus</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambus-termasuk-kedalam-jenis-alat-musik-a-kordofon-b-idiof-779",
            "question": "Gambus termasuk kedalam jenis alat musik ...\r\nA. kordofon\r\nB. idiofon\r\nC. membranofon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><strong>Jawaban:</strong></strong></p><p>A. kordofon</p><p></p><p><strong><strong>Penjelasan:</strong></strong></p><p>Kordofon adalah alat musik yang sumber suaranya berasal dari dawai atau senar dan gambus merupakan alat musik yang sumber bunyinya berasal dari dawai atau senar, jadi gambus termasuk ke dalam jenis alat musik kordofon</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}